---
tags:
  - application
  - collège
  - lycée
  - SVT
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# Sismopiezo

Application permettant d'enregistrer les vibrations "sismiques" enregistrées à l'aide de deux pastilles piézométriques (ou 2 micros monos) reliés à une entrée de l'ordinateur.

## Liens

[Le site](https://cosentinophilippe.forge.apps.education.fr/sismopiezo/index.htm) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/cosentinophilippe/sismopiezo) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/cosentinophilippe/sismopiezo/-/issues)

## Présentation générale

Pour modéliser le fonctionnement d’un sismographe, plusieurs approches sont possibles, mais la plus populaire d’entre elles reste l’utilisation de capteurs piézométriques.

Bon marché et d’une efficacité pédagogique éprouvée, la mise en œuvre de ce dispositif se heurte hélas, depuis quelques années, à des obstacles qui, nous le verrons, ne sont pas insurmontables.

L’objet de cet article est de vous proposer des solutions alternatives qui vous permettront de continuer à le mettre en œuvre sur un ordinateur récalcitrant.